\chapter{Einleitung}

Im Rahmen des Studienganges Software-System-Entwicklung ist ein Praktikum in
einem größeren Unternehmen der Sparte Software-Entwicklung vorgesehen. Dauer
dieses Praktikums soll sich auf etwa drei Monate in Vollzeitbeschäftigung belaufen.
In dieser Zeit sollen Studenten Einblick in den Alltag eines Softwareentwicklers
erlangen, sowie Erfahrungen sammeln, die für die zukünftige Auswahl eines
Arbeitsplatzes wertvoll werden können.
\vskip \baselineskip
Im Folgenden werde ich in Abschnitt \ref{ch:neveling} kurz die neveling.net GmbH
vorstellen und wie meine Wahl auf dieses Unternehmen gefallen ist. Anschließend,
in Abschnitt \ref{ch:verlauf}, folgt eine chronologische Abfolge der Projekte an
denen ich gearbeitet habe und die dazugehörigen Technologien, die dabei
verwendet wurden. In Abschnitt \ref{ch:bewertung} werde ich abschließend meine
Praktikumszeit bei neveling.net bewerten und kurz auf den Nutzen eingehen, den
dieses Praktikum mir gebracht hat.

\section{Datenschutz}

Da ich mit dem Praktikumsvertrag auch eine Vertraulichkeitsklausel
unterschrieben habe, werde ich weder Kunden- noch Produktnamen nennen, an
denen ich im Laufe des Praktikums gearbeitet habe.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../main"
%%% End:
